---
title: >-
    (۹) لُعِنَ عَبْدُ الدِّینَارِ، وَلُعِنَ عَبْدُ الدِّرْهَمِ. (جامع الترمذی)
---
# (۹) لُعِنَ عَبْدُ الدِّینَارِ، وَلُعِنَ عَبْدُ الدِّرْهَمِ. (جامع الترمذی)

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گرچه هست آفتابِ رحمتِ حق</p></div>
<div class="m2"><p>شاملِ ذرّه ذرّۀ عالَم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>باد از آن دور بندۀ دینار</p></div>
<div class="m2"><p>باد از آن دور بندۀ درهم</p></div></div>